【動畫】東航空姐跌落停機坪受傷 深圳臨起飛艙門開咗

【動畫】東航空姐跌落停機坪受傷
深圳臨起飛艙門開咗

兩岸要聞

0:00

東方航空又出意外！一班MU5762航班本月23日中午準備由深圳寶安機場準備起飛時，一名空姐在客艙左邊後門打開時，不慎跌落距離地面約2.7米高的停機坪。機場救護車第一時間趕抵現場，將傷者送院治理，經初步診斷，該空姐骨折和擦傷，需留院觀察。

微博認證為愛飛行投資管理（上海）有限公司董事長的微博博主「資深機長陳建國」報料指，該班機註冊號為B1703的波音737-800飛機，事故原因有待調查，事發一刻的影片發佈不久後，於同日下午5時許「被和諧」了。

據悉，東航MU5762航班從深圳寶安機場經停雲南昆明前往騰沖。原計劃中午12時45分從深圳起飛，最終起飛時間延至下午2時33分，直至下午4時28分抵達昆明，延誤近2小時。東航表示，傷者已經被送到院治療，具體情況不便透露。

有網民發出疑問，為甚麼機艙後門打開而導致今次意外？有機場員工爆料指，是檢查飛機的機組人員發現有人墮地，隨即聯絡部門急救。有業內資深人士稱，該空姐極可能是在做開關艙門時，重心不穩失足墮地受傷。操作艙門時要有兩人同時在場交叉檢查，開門前要對照檢查開門事項，開門時必須確保一隻手拉住機門扶手，開門後立刻拉上黃色安全警示帶。

經常爆航界秘聞的「航旅圈」則認為，清潔人員和配餐人員一般都是使用後艙艙門。因此，推測有人不小心用後沒有關好艙門，才導致意外發生。

新浪微博/《北京青年報》/《法制晚報》